{
    "question": "Tulis Q. S Al-baqarah ayat 285 dengan terjemahannya lalu jelaskan tentang ayat tersebut \u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>OABIBSSKZZGIZIZHZLZI angalhjaohbsih</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "yang-tidak-termasuk-hudud-adalah-685",
            "question": "Yang tidak termasuk hudud adalah...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>sholat, infaq, membayar zakat, sedekah, dll</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Yang termasuk dalam kategori Hudud itu Zina, Qadzaf, Minuman Keras, Pencurian, Hirabah dan al-Bughah serta murtad.Jadi yang tidak termasuk hudud adalah selain dari yang disebutkan diatas. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sbak-a-koantn-b-rokn-la-10-pantun-yang-paling-490",
            "question": "\u0633\u0628\u0627\u0643 .a    \u06a9\u0648\u0627\u0646\u062a\u0646 .b\r\n\u0631\u0648\u06a9\u0646 \u0644\u0627\r\n10. Pantun yang paling pendek adalah:\r\n:\r\n\u0627\u06a9\u0631\u062a .a\r\n\u06a9\u0631\u062a .b\r\n\u0639 \u06a9\u0631\u062a .c\r\n11. Pantun yang selalu dibawakan orang, adalah:\r\n:\r\n\u0627\u06a9\u0631\u062a .a\r\n\u06f2 \u06a9\u0631\u062a .b\r\n\u0639 \u06a9\u0631\u062a .C\r\n12. Yang dimaksud dengan\u00f3kerat' di dalam pantun adalah:\r\n:\r\na. bait\r\nm. baris\r\nc. garis\r\n13. Yang dimaksud dengan pantun 6 kerat'adalah:\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>10.a</p><p>11.c</p><p>12.a</p><p><em>itu </em><em>diatas </em><em>jawabannya </em><em>semoga </em><em>tidak </em><em>salah </em><em>ya</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-itu-pengertian-ikhfa-syafawi-idgom-mimidan-izhar-safawi-675",
            "question": "Apakah itu pengertian ikhfa syafawi, idgom mimi,dan izhar safawi jelaskan beserta huruf dan contoh kalimatnya    tolong bantuannya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kategori=hukum mim sukun</p><p></p><p>Yang dinamakan dengan ikhfak syafawi ialah mim sukun bertemu ba</p><p>Contoh=innahumbidalika</p><p></p><p></p><p>Yang dinamakan idgham mimi ialah mim sukun bertemu mim</p><p>Contoh=idribbiasoka</p><p></p><p></p><p></p><p>Yang dinamakan dengan idzhar syafawi ialah mim sukun bertemu huruf selain mim dan ba</p><p>Contoh=humnaimuna</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-yang-bukan-manfaat-dari-sikap-husnuzzan-yaitu-a-me-119",
            "question": "Berikut yang bukan manfaat dari sikap    husnuzzan yaitu .....\r\na. Menentramkan kehidupan secara lahir\r\nbatin\r\nb. Dicintai Allah SWT\r\nc. Dapat menerima apa saja yang terjadi\r\ndalam kehidupan\r\nd. Dijauhi oleh manusia\r\nmanusia\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. dijauhi oleh manusia manusia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu :)</p><p>syukron..</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "chara-mnsogykan-tmthlat-abara-yagh-trk-686",
            "question": "\u0686\u0627\u0631\u0627 \u0645\u0646\u0633\u0648\u062c\u06cc\u06a9\u0627\u0646 \u062a\u0645\u062b\u0644\u0627\u062a \u0627\u0628\u0627\u0631\u0627 \u064a\u0627\u063a \u062a\u0631\u0643\u0646\u0627 \u0646\u062c\u0633 \u0623\u0646\u062c\u064a\u063a \u0623\u062f\u0627\u0632\u0647 \u062f\u063a\u0627\u0646 ...    \u062f\u064a \u0633\u064a\u0631\u0627\u0645 \u0623\u062b\u064a\u0631 \u0647\u064a\u0646\u062f\u0627 \u0647\u064a\u0644\u0627\u0621 \u0628\u0627\u0632 \u067e\u0627\u060c \u0631\u0627\u0633\u0627 \u067e\u0627\u060c \u062f\u0627\u0646 \u0648\u0627\u0631\u0646\u0627 \u06cc\u0627\u06d4\r\n\u0628. \u062f\u064a \u0641\u0631\u062c\u064a\u0643 \u0623\u062b\u064a\u0631 \u0647\u0646\u06af\u0627 \u0631\u0627\u062a\u0627\u06d4\r\n. \u062f\u064a \u0633\u0648\u0627\u0621 \u0623\u062b\u064a\u0631 \u0647\u0646\u06af \u0631\u0627\u0646\u0627\u06d4\r\n\u062f. \u062f\u06d0 \u0633\u064a\u0627\u0647 \u0623\u062b\u064a\u0631 \u06f7\u0643\u0627\u0644\u064a \u0633\u0627\u0644\u0627\u0647 \u0633\u0627\u0626\u0648\u067e\u0627 \u062f\u064a \u062c\u0627\u0645\u0634\u0648\u0631 \u062f\u0628\u0648.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u062f. \u062f\u06d0 \u0633\u064a\u0627\u0647 \u0623\u062b\u064a\u0631 \u06f7\u0643\u0627\u0644\u064a \u0633\u0627\u0644\u0627\u0647 \u0633\u0627\u0626\u0648\u067e\u0627 \u062f\u064a \u062c\u0627\u0645\u0634\u0648\u0631 \u062f\u0628\u0648.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-sujud-yang-dilakukan-dalam-sujud-sahwi-454",
            "question": "Jumlah sujud yang dilakukan dalam sujud sahwi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>3 sujud................... </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sesuatu-yang-tidak-boleh-ditinggalkan-ketika-melaksanakan-salat-d-858",
            "question": "Sesuatu yang tidak boleh ditinggalkan ketika melaksanakan salat disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Membaca Al-fatihah</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Rukun sholat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-mengimani-nabi-dan-rosul-sebagai-pembawa-rahmat-bagi-seluruh-a-466",
            "question": "8. Mengimani nabi dan rosul sebagai pembawa rahmat bagi seluruh alam mengandung pengertian\u2026    A. Nabi dan rosul memberi peringatan kepada manusia \r\n B. Nabi dan rosul sama saja dengan manusia yang lain.\r\n C. Nabi dan rosul merupakan teladan bagi seluruh umat manusia.\r\n D. Wahyu yang disampaikan nabi dan rosul membawa ketentraman bagi umat manusia seluruh alam\r\n E. Wahyu yang disampaikan nabi dan rosul menjadikan berita gembira\r\n\r\n\r\n tolong di bantu yang benar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nabi dan rosul merupakan teladan bagi seluruh umat manusia </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ka maaf banget kalo salah y ka</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seseorang-yang-menerima-wahyu-dari-allah-untuk-diri-sendiri-adala-785",
            "question": "Seseorang yang menerima wahyu dari allah untuk diri sendiri adalah pengertian dari",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pengertian dari Nabi, Nabiyullah, Nabi Allah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h2>Bismillah </h2><h3>Jawabannya:</h3><p>Seseorang yang menerima wahyu dari Allah untuk diri sendiri adalah pengertian dari <strong><em>Nabi</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>.</em></strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Nabi adalah seorang manusia yang diutus dan menerima wahyu untuk diri sendiri tidak disampaikan kepada umatnya . </p><h2>Perbedaan nabi dan rasul :</h2><ul><li>Nabi menerima wahyu untuk diri sendiri sedangakan rasul untuk dirinya dan umatnya.</li><li>Nabi belum tentu  seorang rasul tapi kalau rasul sudah pasti seorang nabi </li></ul><p></p><h2>Beberapa nama Nabi : </h2><ul><li>Nabi adam a.s </li><li>Nabi idris a.s </li><li>Nabi Nuh a.s </li><li>Nabi Hud a.s </li><li>Nabi sholeh a.s </li></ul><p></p><p>Semoga membantu &amp; bermanfaat.</p><p>#Arabic</p><p>#Prophet </p><p>#Learn with brainly</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "9-dalil-naqli-yang-menegaskan-bahwa-beriman-kepada-nabi-dan-rosu-398",
            "question": "9. Dalil naqli yang menegaskan bahwa beriman kepada nabi dan rosul merupakan sendi utama dalam ajaran islam.    A. QS Al baqarah : 185\r\n B. QS Al baqarah : 285\r\n C. QS al Fatir ; 24\r\n D. QS Ali Imron : 60\r\n E. QS Al An\u2019am : 48\r\n\r\n\r\n tolong di bantu yang benar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Q.S Al - Baqarah : 285</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Arti QS Al-Baqarah Ayat 285</p><p></p><p>\"Rasul telah beriman kepada Al Quran yang diturunkan kepadanya dari Tuhannya, demikian pula orang-orang yang beriman. Semuanya beriman kepada Allah, malaikat-malaikat-Nya, kitab-kitab-Nya dan rasul-rasul-Nya. (Mereka mengatakan): \u201cKami tidak membeda-bedakan antara seseorangpun (dengan yang lain) dari rasul-rasul-Nya\u201d, dan mereka mengatakan: \u201cKami dengar dan kami taat\u201d. (Mereka berdoa): \u201cAmpunilah kami ya Tuhan kami dan kepada Engkaulah tempat kembali\u201d.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}